好努力咁草左球幾去買樓..咩都買唔到。

好辛苦做左幾年野， 終於儲到球幾， 諗住借盡可以買到600萬左右嘅樓， 雄心壯志咁去到地產舖。吊那星，我戇戇鳩鳩咁問個agent， 我想搵600萬兩房嘅， 佢望下我然後得啖笑。 我再望一望呢個價錢原來只係買到啲納米樓。

我辛辛苦苦， 死慳死抵， 揸住百幾萬走落去， 以為自己都有啲錢， 原來只係個死窮撚， 揸住百幾萬都要畀個aa歧視

再儲下囉

嘉湖山莊

大西北幫到你

三年後變左： 好辛苦做左幾年野， 終於儲多一球， 諗住今次可以揸住兩球借盡可以買到700萬樓嘅樓， 雄心壯志咁去到地產舖。吊那星，我戇戇鳩鳩咁問個agent， 我想搵700萬兩房嘅， 佢望下我個兩球然後得啖笑。 我再google一下原來買七百萬樓要差唔多三百萬首期。

all in 牛證

一星期後夠買豪宅

600萬低層三房都有

利申咪搵我 唔係aa

係咪大西北

村屋應該得 市區就一房掛我諗

大西北啦，大把兩房五字頭

大西北上住車先啦
再唔買遲下揸住三百萬首期都只係買到新界樓

All in 今睌曼城1.7收息

今時今日得百幾萬真係好少, 買間30幾年樓齡黄埔389呎細兩房都要近7M, 即係首期連税3M以上

荃灣舊私樓

做幾年野就想買樓

港島最東/西

再儲吓囉

屌你比返啲錢我呀

大西北上住先

你睇邊區先？

新界見好多都仲600樓下

努力些，遲些就會生活好

大西北

聽你講就咩都無辣殺到

新界/市區舊樓大把市區半新樓就唔駛諗

呢D野要睇埋尾盤同陣容㗎嘛睇到嗰陣我已經知道曼城想輸波

買晒5號仔 /345

仲好講
你條仆街射失

繼續馬後炮啦
阿古路 笑死人啦

而家一球左右根本唔係咩錢，你要靠辛苦儲番黎已經落後左好多，本身有物業果d幾球幾球咁賺

係真係笑死人

屌你老母

草你老母

三年儲到一球

黃埔有地鐵之後升左好多

大西北仲有既，唔好咁高要求了
我果到兩房都準備貼六球，向海更加買唔到

百幾萬首期
前排應該仲買到大西北四百幾萬既二手細盤
不過依家升返 應該搵唔到啦

拿拿聲大西北都上左車先啦
買左層樓有層樓幫你追個升幅
到時再儲錢換樓就易好多啦
等下等下
遲下就冇鳩哂600萬樓嫁啦
香港好多有錢人嫁
其實十萬蚊一呎大西北好多人都覺得好平

個個睇住600萬線黎食，唔買過主

你攞住6球租九龍塘舊樓
2萬幾一個月
輕鬆過生活
已經係人生贏家

百萬窮撚

佢無6球
得球幾
同埋6球2萬租唔加租都只租到25年
人生淨返25年有6球cash喺手就真係輕鬆嘅

買唐樓豪裝 唔洗六球

佢似搵港島區，
好多窮人窮不特止重好高騖遠， 非港島區不住

人地隔離POST揸1800萬budget 都俾人笑緊

其實樓主都係想有自己既空間啫
點解咁難

村屋啦on9

窮就難

好多人手揸400想買600，手揸600想買800

沙田屯門荃灣 600萬內1定有住人盤

見街招嘉湖四球尾五球都有2房 唔嫌遠都叫揀得落手

買一層你買得起既，租俾人，之後自己租你想住既，最好新樓，因為新樓管理費，差餉貴

即係你租出去收10000，再用18000 租新樓，新樓管理費差餉都差不多3-4k 一個月，即係你俾多3k 左右就住到新樓，但供款同首期又無咁吃力，最緊要對沖到升市既風險

村屋百幾萬點做首期？

返大灣區買

出租最多做5 成按。。。。

害撚死人

租出去收一萬
租新樓18000
已經要比多8千
點樣比多3 4 k 就住到新樓

你懂的

揸住兩球入地產舖話買將軍澳兩房經紀都叫你躝返出去

買離島樓咪夠

你要靠儲 證明你一起步已經輸左啦

你又要買市區
又要高層
又要樓齡低,緊係無啦

土瓜環 深水埗呢啲咪有囉
600萬隨時三房tim

新樓租18000 扣埋差餉管理費，即係業主實收14000

我膠左，舊樓收返10000 租，扣埋管理費差餉，即係收9000，即係相差5000

但租值10000 既樓，4球左右就買到，可以睇下荃灣中心，上車難道低好多

荃灣中心
四球有兩房
係細啲
都叫做荃灣巿中心
到少行到去地鐵站 and $100 Taxi出到MK

你咩都無準備緊係啦

草你老母咩

呢個係好建議～ 樓主參考下

青衣美景花園600萬有實用面積450既樓 但地點就偏咗少少

一個鐘出市區......咪要7 點起身
又舊, 校網又廢...點住呀

樓主，宜家2019 架啦，仲想買市區就收皮啦

In 大西北 We Trust

一係大西北
一係市區一房
上左車先 你唔上 下年又開post後悔
上左車之後儲下錢再換樓去你而家想買既
唯有係咁

唔係買唔到樓
係買唔到你想買嘅樓

樓主想住邊區？舊樓400尺15000/尺都有唔少可以揀

上左車先呢個想法係on9

黃埔
你唔好話堅尼地城

窮人香港想買樓

請問有咩高見
舊錢唔投資唔勝 擺係到就不斷貶值
一個人浪費左個首置名額？

聽你講依家訓街

第一層樓自住根本就蝕
同埋樓價真係高極有限
而家有樓既好多都賣左租住屋先等佢跌

業主實收14000 ，但租客係實俾18000，請問你計緊咩數

下 ？ 下？ 下？ 下？

得d草球又好難買樓嘅
儲下錢先啦你老母

如果有樓 我就唔會賣住啦
早排用未婚妻個首置入左個舊樓單位萬一蚊尺

畀我就唔買 移民

到時又八歲兒質問父：如果無賣樓我哋會幾好

村屋佢要隨時儲多百幾二百萬先好諗

元朗采葉庭 59x萬仲有機
5-8分鐘行到出西鐵站
巴士站出旺角半個鐘內

第一步條數巳經計錯啦
借錢上會佢都無計要還錢

full pay 唔洗還

巴打同我諗法相反
我就半年前上左車
600內市區兩房
過多五年十年睇下邊個睇啱

按竭保險計劃唔係可以借到8成咩

賣左樓， 租住先， 等佢跌

呢9個字，害左幾多人， 唔撚識野，唔好亂講呀

離撚晒地

市場自然會懲罰無眼光既人
過十年咪知邊個on9

呢幾年好多人夾咗喺度啦
個個都諗住好似股票咁高賣低買
但無計到個時間成本差幾遠
股票早賣咗都係蝕股息蝕升幅
自住樓早賣咗要蝕租

識幾個賣咗一排都要死死地氣入返巿
不過梗係買唔返住開個大細
於是降格放租嚟幫補自租

燈撚到

雙租係一個好方法, 住個度又等於要投資個度

不過好多人都怕煩

攞去投資。
下個月退休

依家6百萬係買呢啲㗎啦戇鳩

怨咩啫

下場買咩?

尋晚all in利記咪唔洗咁濕滯囉

溫哥華3000尺house+花園+泳池+車庫
連裝修都係400萬左右
香港多2球都係買垃圾樓咁濟

On9仔

5%人控制晒成個樓市

回你老母個歸

球幾去買股啦

三年後，好辛苦做左幾年野， 終於儲多一球， 諗住今次可以揸住三球借盡可以買到800萬樓嘅樓， 雄心壯志咁去到地產舖。吊那星，我戇戇鳩鳩咁問個agent， 我想搵800萬兩房嘅， 佢望下我個兩球然後得啖笑。 我再google一下原來買八百萬樓要差唔多四百萬首期。

樓主成功引戰潛水

1:搵2萬樓下搵方法住公屋,你唔住班港蝗/支蝗都照拎,醫生都係住公屋咋
2:如果你老豆老母8090年代搵到幾層樓,依家就1000萬fullpay,當換樓
3:如果你係中間唔上唔落,就睇政府有無咩新政策岩你食,食唔到就搵份移民工做,日台坡美d樓都叫平,澳洲就不了

信你 樓主去左跳樓啦

作故仔都作得好d 啦 . 今次係頭條定hk01 ?

拎一球 買架跑車 再拎4萬 租豪宅
再識條有錢女 搞大佢 再講 公司出事
要賣車賣樓 最後得返1球到

條女會養你

特登射失12碼玩鳩樓主

真

唔夠努力
試下再努力D

排公屋使撚曬佢開心下就算喇，起碼叫富過

百萬窮翁

6m都買唔到係你唔肯住舊居屋or細巿區樓or大西北姐

啱啱入左間北角細地盤鋪問500萬盤
個aa直情話冇就冇理我
但鋪頭門口都貼左幾個細價盤
唔知係真係冇曬定唔想做呢啲生意

假盤/已賣
引你入去，再sale其他盤

得寶啦

呢個價錢係台灣大陸， 夠你買完仲有錢剩去洗，係香港人先咁鐘意攞哂去供樓， 人地根本覺得香港人on9

兒登班五毛狗就會話

一定係儲錢既人唔夠努力
儲得慢過升幅係儲錢者既能力問題
買唔起樓係儲錢者on9 唔識炒樓

再on9 咁隨便講句 努力啲啦

最後就將個問題化為零

同意
而且係香港買樓同埋計劃以後移民去外國根本無衝突；係香港買樓係保值同埋有資產增值嘅可能性，到以後決定移民外國再賣左層樓咪得

按揭政策真係戇鳩鳩，首置一過六百萬要拎多一倍首期出嚟

反正唔買樓就垃圾 唔好咁撚多理由
連登好似係行呢條RULE

買都唔撚好益鳩香港班AA 係到日踩夜踩
大西北 不如番深圳住 反正香港就黎拆關啦
還掂買得樓你都無得走
焗鳩住你一家親

平又平香港咁多 又無香港咁三尖八角
點解要買香港D濕鳩樓

我180萬住緊成九百幾呎 你要唔要聽班柒頭講600萬買500呎自己諗

事實上就係香港地價高昂，個個用成半世人去供層樓令價值觀同其他城市完全失衡， 女既就為層樓去揀老公， 離婚分一半， 男既就諗住條女都係要層樓唔撚係愛我而拖住唔結。生完小朋友供樓洗費大連同個小朋友去吓旅行學個琴都要就住就住。

反觀其他亞洲國家， 新加坡你睇吓年青人買樓有冇咁難， 人地仲有政府幫， 唔似得香港全部公屋都係蝗霸撚哂。人地又唔通第三世界？ 排名高過香港好耐啦！

你話去外國有風險， 咁唔通係香港買樓冇風險？

認真，去 康城搵

香港樓is the best ~~
唔洗不服來辯～ 係事實～ 你改變唔到

康城搵到6球2房 我同你買

俊瀅 一期試講下價啦。真係要買乜都要試

大灣區

法國個個康城？

好同意，係香港咁耐，家庭事業慢慢上軌道，好難話走就走。去到外國又好難搵工，全部屋企人朋友都係香港，比我去到出邊，一個人住幾干尺屋又點，身邊都冇人同你分享。

600萬都買唔到似係你眼角太高wor

其實事實反映一切
咁簡單咁完美咁全部人已經走晒

再唔係可以問啲移民友
絕大部分都係香港有樓起家先再移民

點解咁講呢？

得百零萬過主喇 家下唔做你生意

過去十年，香港有11萬人落錯車
包括我

采葉個509尺個則正呀
不過差唔多升左1球，上年600以下仲買到，而家要680

新加坡除左居住還境外，好多野都差過香港
乜都唔知就唔好係網上9up啦

由佢呢d人啦 ， 佢地需要有野寄托先生活安好

香港整體實力環境遠遠好於新加坡

又係你依個扮移左民既執波仔呀

你講嗰隻就算低層都一早過左700萬
做幾年野想買黃埔係咪忽撚左?

早排跌巿采葉庭最細有6球下
錯過就無了

等樓爆到時班賤種低置AA狗跪喺喥求你買啦,使乜而家畀人笑

10年等到依家?

咁其實成日話拎舊錢去外國果班人去左外國未？
應該好似佢地把口咁講好易去到嫁

吊你老味得果百幾二百萬可以去咩外國呀吊
到時生活重慘過係香港啦傻鳩

佢又會上水既

working holiday 當移左民嫁啦

Ching心水清

你慌唔會爆咩懞鳩

香港都撈唔掂想去第個地方同人競爭重要提升埋生活質素？
咁撚易重有撚人留係香港咩 成撚日發白日夢

佢地連點樣移到民都唔鳩知啦
剩係識講其他國家幾平幾平 間屋幾大幾大
然後就下結論香港買樓=on9

先上車，後樓換樓啦

佢唔尷尬個下好野

問左好多次
如果佢2010無賣樓而呢9年又有投資
生活會係點

報紙佬點知人地幾層樓，落錯左一次，賺少兩百萬only.

唔比人地套現200個cash 炒股贏番400粒，快過你樓市升。

大湾区

岩岩畢業無父幹 打份工都唔知點搞 儲幾年應該都係得百幾萬 最多

傻瓜

儲多小小移民好撚過啦

呢個真
我夠知瑞士好撚正啦 但去唔去到先得嫁
你無辦法離開香港就要玩香港既遊戲嫁啦
面對現實啦吊

又一個

買樓其實算係一種儲錢方法

其實人各有志, 大家都係想有好啲既生活, 冇問題既

儲幾年有百幾萬儲十年就有幾球
點會唔知點搞呢

草你老母閪

當然無問題
問題在於佢知唔知今時今日發達國家移民要幾錢

跟住會同你講，留學咪得

佢地永遠只會代入自己諗法去人地到，成日話除左投資移民，仲可以去外國做藍領，做外勞出賣勞力移民都住到大屋，但從來都忽略左係香港買得起樓既人，收入都有埋咁上下，你叫佢地去外國出賣勞力

真呀 你叫公屋仔儲百幾萬黎睇睇先
有百幾二百萬儲蓄既人係香港生活會有困難？
有錢係香港簡直係天堂啦

同埋 大把西方國家封移民 你估以前咁歡迎移民咩
比你過到去都唔知搵唔搵到工啦

通常真係有能力移民既，係唔出聲

買住大西北一房先啦，遲下乜都無

舊年年尾個市勁差，個時應該入個時你渣100萬AA 當你神咁拜，上去睇樓先大大聲屌鳩業主個盤唔撚掂，再挫佢減50萬，叫 AA 業主肯減先打電話比你

拎啲錢去投資賺多啲啲

On99
大把夠3年鬆綁放樓，果陣個價先殘
想執平野搵啲岩岩好3年樓齡既，大把單位你揀

同樣係白石角，新樓最平都要萬4/尺
3年樓齡都係萬鬆/尺
差唔多7折

峻瀅係石角路 姐係康城 唔係白石角
同埋成交價已經去到萬2，3蚊

係喎

我接火棒既 由長沙彎睇樓睇到元朗
開頭睇中新元中 720萬 唔肯減 又三十幾年樓
最後買左采葉
住落係幾好住 睇你出去願唔願行5-8分鐘

私樓居屋公屋都住過，公屋其實冇乜問題
唔通你又好識揀？

六球會買唔到2房？你買半山呀？

采葉好住呀，我以前都係住果到，結左婚都諗住買返采葉，之後好彩抽到市區居屋2房先冇入到

好多都係撞彩架啦，我就冇咁好彩，11年前300內入左馬鞍山新盤，之後放左，而家升到7百幾

1房定開放式？

我指個價比較殘對比未鬆綁嗰啲，3年鬆綁，大批沽盤，唔係話裝修殘果啲

呢個係理論，尤其是係啲新區比較冇咁方便果啲

港島居屋都唔洗600萬啦下話

2房點止600萬
1房1個家庭點住。。。

不如你舉啲例子啦

買間細既先 再儲錢樓換樓

冇時間做research，簡單啲講
3年前落成既盤
當時發展商賣出會有溢價
3年後既今日
對比返呢3年既平均樓價升幅
係一定會跑輸既
第1鬆綁沽盤湧現
第2當時發展商賣樓既溢價

就好似新盤入伙，租盤湧現，價一定比較殘

價殘啲業主會肯賣

將南個堆新盤依幾年鬆綁，全部賺到笑

對比3年平均樓價升幅

將軍澳天晉3A期第2A座中層B室，實用面積352方呎一房戶、望中央大道街景，原業主1月底開價740萬元，近日累減32萬元或4%後，以708萬元沽出單位，實呎20114元。劉指出，原業主2014年9月以467萬元一手購入單位，帳面賺241萬元，單位逾4年來升值52%

天晉係鐘意食盡溢價既新地起既，4年52% 你肯定係跑輸?

都估到你會去搵資料，講緊平均呀，唔係個別1/2個屋苑呀，你咁得閒，你不如去搵下所有落成3年半新盤平均升幅黎對比返全香港平均升幅，跑得贏我跟你姓

咁你講完咪自己慢慢去證明囉

3年前開售的元朗朗屏8號，額印SSD鬆綁期陸續屆滿，屋苑接連錄得額印鬆綁成交。美聯助理區域經理張國成表示，朗屏8號錄首宗額印鬆綁貨易手獲利個案，位於2座中層K室，屬實用面積363方呎一房間隔，原業主最初開價600萬元，新近減價15萬元或2.5%後，以585萬元沽出，實呎16,116元。原業主2016年3月以442.2萬元購入，帳面獲利近143萬元或32%。

搵多個大西北俾你睇
16年3月 ccl 135 19年3月 ccl 180
升幅都係33%

就算有，5隻手指數得晒
一係40年樓齡

咁就買5百以下上左車先啦

16年3月係127.46

你個新聞仲有一段喎

另市場消息稱，朗屏8號5座低層C室兩房戶，實用493方呎，兩房間隔，以680萬元售出，實呎13,793元。原業主2016年3月572萬元購入，亦屬額印鬆綁貨，帳面獲利108萬元或19%。

你拎個別黎講跟本廢up

升破 600萬條界線之後，你拎同期二手樓黎比都會升得少過上車盤嫁啦

8成同6成首期差1倍
上年睇中左個屋苑2房5百尾，而家已經升到680
真係唔知好彩定唔好彩
岩岩又抽到2房市區居屋

所以咪叫你唔好拎個別黎比較
要拎個平均數據黎比較囉
個別拎黎比冇意思

咁你咪搵個平均數據黎睇
你搵個啲又點證明唔係個別例子

我冇搵過例子出黎喎
全部都係你搵黎反擊我，我不嬲都講平均
我只係講個理論，供求同溢價既理論
有小小知識都會明
你唔明就去讀下書先

A maths同工程數都會用到
其實好基本理論，讀得書少唔怪你

依到又有一渣 2新樓 ssd鬆綁升幅俾你睇

搵唔出平均數據真係唔知邊個係到鳩up

如果個業主買完層新樓3年明知個價係殘既，會咁多業主賤價賣樓? 平啲租出去會有，但點會平賣呀

你讀過phd先有資格笑鳩我讀書少呀 傻仔

Phd

點呀，你講 demand and supply呀麻，我係業主明知層樓個價係殘既，仲有無咁多supply呀?

咁都要燈

菲律賓大學呀？

我有個濕鳩bbq master 咁得未? 你係PhD既咪笑鳩我讀書少囉

答左我問題先啦
我知層樓個價殘又唔係等錢洗既會唔會咁易賣樓呀? 咁supply 又會點呀?

唔好再講個別例子啦
唔通我講返一個等錢洗賣樓既個別例子黎反駁你咩
唔好咁小學雞啦
你Dr黎架 phd

我大大隻字話只係有個 master，你係盲定理解有問題?
你拎唔出平均數據，我咪用 theory 答你囉，我明知我買個時有溢價，賣個時點會唔考慮埋個溢價去開價呀，唔到價咪唔賣，supply咪少左囉，你又可以去睇下新盤放盤多定舊啲既二手樓放盤多
supply少左個價會點呀?

多供應就會升得少或者跌得多架啦，好正常架喎，中學生都識啦，你反駁唔到架，你要推返全地球人既認知呀

你想講law of demand 呀麻

你都識講多供應就會升得少啦，咁考慮完溢價既新樓業主發覺唔到價就唔會賣，咁半新樓供應咪減少囉，
不如你去睇下放盤或者成交，半新樓數量多定舊樓數量多

我見570萬左右都買到300呎左右

睇咩地方
嘉湖可以買到400幾尺

新樓慳裝修 佣金 仲有發展商回增 如果佢開價平 真係會易啲上車
不過有啲人會覺得舊樓實用同管理費平

不過講真依幾個月都係得貨尾同細盤多，發展商定價係貼二手價，起碼無上年6月個陣咁離地

我覺得係因為新樓好多都要硬食露台加工作平台，個到都差唔多40尺，仲要依家政府唔俾露台同工作平台起埋一齊，結果得個十幾尺既工作平台都唔知做咩好，工作平台道門又要和外開，想放野都唔得

舊樓依家窗台唔計實用面積，如果夠大直程可以半張床造上去，咁又可以用埋窗台個位

拗舊樓跑贏跑輸都多餘
每次新盤開價都有出同區比較
睇巿況區份發展商有時mark up有時mark down

講平均亦無意思 除非你買幾十個盤
買一兩個嘅梗係要對比你心儀區份同樓盤先有結論

不嬲都有新樓派同舊樓派
主要唔係考慮樓價跑贏跑輸
而係管理費雜費同裝修上會難度等對比

好奇望邊個方向，向南應該好嘈

唐樓買到五百幾呎，不知幾好住

三百幾呎二手已經有正常兩房，個新樓只得開放式。

二月中果陣打算係大西北買樓，跟住去左睇二手樓先

一開始睇廿幾年樓齡既鐵路上蓋，一樓殘到咩咁400幾尺都企硬650萬，仲要肯定要掉一舊去裝修，望出去啲喉管已經生晒銹，等位又昏暗
不過就新鴻基樓黎，但真係唔開胃，個aa仲要講到話買到執到

跟住再睇離西鐵路程7-10分鐘大約16年樓齡都係400零尺兩戶樓，但樓下連一間711都無不過係新啲環境清靜啲，中層傾到盡大約620萬

最後去左睇岩岩3年鬆綁既半新樓，一行入去新淨好多已經吸引好多，雖然啲人話樓下雜啲，但落樓行去西鐵都係3分鐘左右，又係市中心，買野食野都好方便

423尺中層一開始開6百頭，高層6百三左右，點知啲業主撚狗咁撚，不停反價講到你唔買大把人買，樓都唔太想比你睇
(琴日睇同樣呎價已經去到7球都仲有買家追，好撚痴線)

比啲業主撚到嬲最後2月尾買左隔離西鐵新盤，52x尺兩房76x萬，唔洗抽唔洗比啲2手業主當狗咁撚，真係爭好遠
好多人講到好多缺點，送都唔要，但自己好滿意好開心近西鐵個積靚廚房廁所都有窗，落樓搭西鐵出到尖沙咀都係20分鐘我覺得好夠

供得起其實真係升跌都無所謂
有第一層，之後仲可以選擇換，無第一層，揸住舊錢只會愈黎愈少選擇呢兩個幾月因為自己買樓都留意住個樓市，有啲盤真係升得好撚急

不過應該唔係個個都接受大西北，如果有咩講錯唔好屌

樓主唔好買樓呀！

1）新界樓係平，不過好多大陸人
2）大西北太遠，返工要差唔多成個鐘車程
3）studio flat 冇將來
4）買屯天元樓比朋友笑
5）遲早樓價都會回落，總有一天上到車
6）雖然你未結婚生仔，但住新界距離名校網太遠啦
7）供 9 成有機會比人 call loan，儲多幾年錢先啦
8）樓唔係必需品囉，最緊要生活快樂
9）丁屋有將來可能地契問題
10）d 樓賣得平必定有問題！
11）市區樓唔抵買之餘, 重要總有大陸戶係左右
12) 出去市區時間車等於去轉台灣
13) 屯門公路塞車派彩率極高
14) 供樓加息時，要準備一個飯盒食3餐
15) 現金買股票/債券收住息先，等樓價調整再諗
16) 要私人空間同價錢平，好似有啲新工廈唔錯
17) 新樓係好多優惠，但管理費一定費到hihi，都未計差餉地租，生活質素就自己諗啦
18) 供足三十年，你sure 三十年後你仲想係香港住/經濟一定好啲樓升足三十年？

管理費幾錢
最驚新樓管理費比到窮

依家普遍新樓大約都4蚊呎
識本身鄰居搬左去南昌站上蓋，7千7管理費

個爛鬼露台同工作平台都計入實用面積
唔知邊條低能發明

好多國家個露台係送的

我都唔知我老豆有無聽錯個銀碼懷疑佢聽錯
我就剩係聽到隔離個鄰居話好貴

其實係細咗，玻璃幕牆露台計哂實用面積，舊樓個大窗台仲要唔計。

試下拆舊屋d 牆做開放式都大ga

朗8個外表好似公屋啊
世宙有個唔好處係要室內浪衫，我阿媽果陣都好唔鐘意，我買唔到世宙事後佢話佢都幾開心
如果住世宙隔離果兩棟公屋就正仲有特別通道過世宙
依家買左朗城

浪翠最細都兩房ga.
好奇邊一期？

（有圖）18歲香港青年儲兩年錢「full pay」買樓

所以買新樓都係有好有唔好
不過唔洗受2手業主氣，佢地依家好撚串

AA 邊會歧視得百幾萬首期既人，但會歧視嫌三嫌四又唔夠budget 既客

舊樓派

等下就會跌，年尾會跌

要3年咁耐 你依家去睇600萬樓 一入屋問價就比人開多50-60個喇 留訂簽野時再加多10個 真人真事

管理費比唔比得起先半年升一次

浪翠有海同無海差一球

過多兩個月咪又係跪係到接，時間站在業主的一方

每次業主開價，我話無問題，屌佢轉個頭黎同aa講，你有行家開高幾萬幾次都係咁
仲要一開始話我就唔打算賺好多，你呢個價我ok啊，不過我有啲文件未搞掂啊，搞掂我先再簽啦
所以谷撚住條氣去買新樓

風格

其實都仲有選擇

我住緊4百零萬2房

而家要600幾

當年就真係8成按都買到全海

其實aa係唔係都有層樓揸手

都係，所以買左自己都好開心

柏傲灣1房都6球以上，就算麗城都過哂6球，你上車佢真係廢事理你

好心得個六百就上網做research 啦，無謂比aa9恥笑啦

有人全爆架ma

拎住玩幾去買樓，其實無乜可以買。反而留意一下新盤仲可能有驚喜。

球

依家裝修真係好撚貴屋企裝修緊 要晒好多精力去諗

樓主假膠定弱智？

2年後開通的屯門機場接駁路
同將來的屯門南站
係令業主企硬的原因
佢都心知肚明

買完樓仲要預一筆裝修依家啲裝修公司都好參差

十年後，大灣區發展超越香港
樓價回落
就諗點解要用多三百萬買貴咁多黎買豆潤咁細又舊既n手樓

我都係。

Miami 黎緊要大維修了

前日仲有個屯門兆邦苑54x實呎三房500萬成交，
不過樓主唔知當唔當佢係樓

個D 600萬買大西北500呎真係笑撚死人
叫人買個D就害撚死人
大西北同福田都差唔多幾個馬位 出九龍分分鐘仲快過你大西北
都唔知有咩原因為左有幾塊階磚而去揀大西北

明明大家都係到正常討論，唔知發咩神經笑鳩人讀書少

同埋佢話半新樓會價殘，所以叫人去買，會易啲上車
咁點解唔買半新樓格離個啲舊樓
唔通柏傲灣會平過海濱花園，天晉會平過將軍澳中心，grand yoho會平過 yoho

福田 羅湖區啲樓你估平?
按揭上會呢

600萬一定唔會得500呎 囉

福田 羅湖其實都講緊平均9萬蚊人仔一平方米
仲要中國一般都要3成首期
你自己計

你真係求其UP 9萬咋架WO
我屋企樓下先睇緊6萬蚊 比多D你7萬
我住水圍中間
你睇邊頭要9萬

我無興趣買中國樓
就算我當你6萬蚊幾蚊人仔一平米， 都講緊7千蚊一尺，點樣180萬900尺

屌 一睇水圍原來仲入過寶安機場
你叫啲人買個到返香港工

??水圍入過寶安機埸??
我行去福田口岸都唔洗5分鐘
你睇咩地圖咁勁

算鳩數把啦巴打
d人接受到去大灣區，
其實底線已無極限。
大西北遠極都係香港，
完全無得比。
去大灣區既話就真係不如移民算鳩數，
已經底線都已經咁撚低

笑撚左 還掂你打算得買樓 你都無得走 要比共產黨搞 扮咩高尚

大陸仔
講緊你啊水圍大陸仔

我唔知啦
我係goolge map search 深圳水圍彈左我去寶安區

咁當你個到近關口, 點樣180萬900尺?

跟住呢 你人格係咪昇華左
我住大陸唔撚可以反共 ?
600萬買個幾百呎唔好同人講底線啦好心

無得走買左香港就唔可以賣？
巴打，我地唔使理過支那仔，原來都係傻既

答左我先啦,點樣係關口180萬買900尺

所以我講緊既係"我180萬住緊成九百幾呎"
"你要唔要聽班柒頭講600萬買500呎自己諗"
呢句先係FOR你地用
600萬可以買差唔多1000呎 點解要考慮少一半呎數既香港樓

非洲六百萬可以買到一條村添啊，
你快d死過去買啦水圍大陸仔

600 一千呎呀喂

坐多兩個站 200萬 一千呎呀喂

得啦 你收檔啦 水鳩人大西北 咪一撚樣一街大陸人

你覺得係支國生活,食野,飲野,醫療,上網都無分別咪ok囉,無人阻你上去
同埋你不如話D人03年係香港180萬 買左900尺樓啦
飲支國水飲到你咁弱智

你第一段我住咁耐係有分別既 真係FOR你OK就OK
頂唔到大陸貨都無計
但係 我講緊係樓價600萬1000呎 甚至200萬1000呎都有
與其水鳩人大西北600萬500呎 不如番深圳買1000呎
支國水呢家野 大家咁話
呢個時期 唔係移民你邊走得出支國魔掌

如果個個都接受到上中國買樓住大啲，咁大西北樓仲會唔會係咁既價?
市價已經反映左俾你睇，大部份人寧願俾貴啲都唔想日日過關，返支國買樓住

掟哂去買股票長揸收息當再儲下錢先囉

所以我先講出黎 比個新方向
我都住左10年大陸 換左兩次樓
既然大家寧願晒多幾百萬都大陸人住
咁我都無辦法

巴打係咪趕住結婚？會唔會考慮上左車先過幾年再換
我前年儲夠錢買左土瓜灣300呎新樓，樓價5百幾，首期連雜費差唔多2M（我俾多左，其實最少百幾都上得），而家租緊俾人15K，自己痴屋企住，8K家用
層樓會升，以後有需要再換都得，咁樣快過自己儲錢。

我就係迎豐對樓無咩了解不過自己比較傳統，屋企人都支持做野一有錢就買磚頭，買果陣淨係諗住土瓜灣通地鐵呢件事......

係呀，自住土瓜灣唔算一個好好既選擇，黃埔好好多。我買新樓係因為我得2M選擇好少

租出去收鬼到一萬咩，唔洗供？直頭唔止比多3 4千， 起碼比多2萬

采葉好野黎
同yoho同期落成
開則又大又靚
環境又靜

係呀 haha 又係我， 你咁鐘意留意我既， 唔通你鐘意咗我？ 我發現每個買樓post 你都會出現

依家采葉庭細兩房都要6球以上

班窮撚低置仔個個住大西北閪樓就覺得自己好有錢架

放租要俾五成首期？

新樓俾一成半都得啦。二手豪宅就可能五成。我俾左三成，供得少。

係呀條友好勁架
好似係菲律賓大學讀緊phd

上年6球買到大兩房

我認得佢sistxxxxx
好鍾意同人鬧交
勁無聊正一廢人

好心你啦，男人老狗 問完你點樣supply少左，樓價會點又唔敢答，剩係識係到老屈
我講左我只有個濕鳩master，咪再老屈我 PhD

半新樓價殘會唔會殘得個同區舊樓呀，咁點解唔直接買同區舊樓呀

真係識你個鍵盤戰士係老幾呀

二月中已經無啦 細兩房已經要6百頭

淡友俠上返水喎

平yoho mid 200萬
但出去西鐵站有條路仔要行
巴士呢邊上好過yoho上
Yoho成9日都無位
個則四四方方 好好用
靜係真
又有內園

200萬呢幾分鐘路仔我願意呀
600萬內做到8成上車 百幾萬首期 真係屌得過

利申：接火棒價買 首期差唔多300萬 aa死全家
自住最少10年 到時會低過買入價 我裸跑中環

無600啦如果有600 我都左

靚盤機會一閃即逝
睇吓朗庭園囉
都行到過朗屏
又近市中心多啲配套

元朗樓唔好淨睇西鐵站
輕鐵屋苑都好方便，值得考慮
因為路線集中班次密，一架接一架仲密過地鐵
同屯門天水圍嗰啲輕鐵概念成個幾兩個字一班好唔同

今日去天水圍睇樓
嘉湖2房 好多都開550-600萬
近西鐵既樂湖/賞湖仲要無盆放
唔出去睇樓 都唔知個市又癲返哂 勁痴線

分新舊樓㗎咩？我以為係跟銀行按揭plan

all in 孖展
一個星期後變富豪/破產

其實「偷雞放租」是不是犯法？如是高成數按揭，有機會是違法。因借款人曾對政府作出聲明物業是自用，HKMC 也會定期要求借款人申報是不是自住，如對政府作出虛假聲明，的確有可能有法律責任。
很多客人因此做高成數按揭時選擇QBE, 但其實QBE也會抽樣調查，如發現是出租，也會call loan。
如是是借6成而不是按保，由於只經銀行不用經政府，聲明是自住是對銀行聲明，偷雞出租是違反同銀行的契約，有可能被銀行要求補回成數的差額。

佢可能借發展商按揭呢

英國香港

所以你上一代同你下一代應該都幾窮

aa死全家